台灣國不存在、統一是遲早事？美國中國問題專家：台媒誤解原意誤導讀者

「台灣國」不存在、統一是遲早的事？美國中國問題專家黎安友：台媒誤解原意、誤導讀者

日前《蘋果日報》獨家刊登中國研究泰斗黎安友（Andrew Nathan）專訪內容，以〈「台灣國」不存在 黎安友：統一是遲早的事〉為題，掀起熱議。然而稍早，黎安友本人發出澄清信件，指出此報導誤解原意，澄清自己並不認為「統一是遲早的事」，強調台灣的未來仍不可預測。

黎安友表示，他並不認為台灣被統一是遲早的事（I do not believe that the unification of Taiwan is only a matter of time），也因此才會認為蔡英文總統對中國的政策十分明智，能夠讓兩岸關係維持更長時間的開放性，讓新機會得以出現，有利於台灣人民的權益。

中國在乎的是台灣的戰略價值

針對先前的報導，黎安友坦言，確實曾向記者提及「中國不會放棄統一台灣的目標」。不過，在他看來，最重要的原因不是中國的民族主義、情緒或國內政治，而是台灣相對於中國國防的戰略價值。黎安友進一步說明，中國的主要目標不是控制台灣內部事務，而是防範敵對外國勢力利用台灣來威脅中國安全。

因此，黎安友表示，這就是為何他會說，就算台灣被中國統一，這種統一的形式可以是許多模式中的任何一種，例如聯邦（federation）、邦聯（confederation）、一個中華或其他模式。但黎安友重申，他並不是預測「台灣被中國統一」會真的發生，實際的結果可能更好，也可能更壞。

國際外交舞台上並沒有所謂的「台灣共和國」

對於《蘋果日報》標題的「台灣國不存在」，黎安友直指有誤導之嫌。其實專訪內容已表明，他討論的只局限於國際外交實務，在國際外交舞台上並沒有所謂的「台灣共和國」（Republic of Taiwan），所有跟台灣建交的國家使用的都是「中華民國」（Republic of China），台灣自己也沒有使用「台灣共和國」這個名稱。

此外，黎安友也澄清專訪內文的另一個錯誤，並建議記者重聽錄音。黎安友說明他從來沒有擔任過美國中央情報局（CIA）顧問，所謂「曾任美國中央情報局顧問」是指美國新任總統川普的顧問、《2049百年馬拉松：中國稱霸全球的祕密戰略》作者白邦瑞（Michael Pillsbury）。

黎安友表示，他在採訪過程中真正想表明的是，川普政府若認為可以把台灣當成美國與中國關係的籌碼，將是大錯特錯。因為中國之所以堅持要統一台灣，就是為了自身安全利益，不能讓其他強權染指台灣。黎安友也相信台灣大部分民眾都會同意，「台灣若淪為美中之間的籌碼，並不符合台灣人民的利益。」

唔使專家講都知無乜可能啦

日前《蘋果日報》獨家刊登中國研究泰斗黎安友（Andrew Nathan）專訪內容，以〈「台灣國」不存在 黎安友：統一是遲早的事〉為題，掀起熱議。然而稍早，黎安友本人發出澄清信件，指出此報導誤解原意，澄清自己並不認為「統一是遲早的事」，強調台灣的未來仍不可預測。

黎安友表示，他並不認為台灣被統一是遲早的事（I do not believe that the unification of Taiwan is only a matter of time），也因此才會認為蔡英文總統對中國的政策十分明智，能夠讓兩岸關係維持更長時間的開放性，讓新機會得以出現，有利於台灣人民的權益。

點會翻譯錯！？

咪又係支那狗改文出口術
呢招成撚日用架啦